Круглый вертикальный цилиндр радиусом $R$ прикреплён к горизонтальной
плоскости. Внизу с боковой поверхностью цилиндра соединена
нерастяжимая нить длиной $L$, направленная по касательной к
поверхности цилиндра. На другом конце нити закреплена маленькая
шайба. Шайбе сообщают горизонтальную скорость $v_0$, направленную
перпендикулярно нити, и шайба начинает скользить по плоскости.
\begin{enumtask}
	\item Сколько времени будет продолжаться движение шайбы (наматывание нити
	на цилиндр) в отсутствие трения?
	\item Сколько времени будет продолжаться движение шайбы при наличии
	трения между шайбой и плоскостью? Коэффициент трения равен $\mu$.
\end{enumtask}
\tags{11, россия, динамика}